中国最近日日贏，美國佬點反擊好

美國鋼鋁制裁為左用五招拉隊友，證明美國本身廢，中国奠定勝局

美國500億制裁，中国先打大豆再打汽車後打飛機，搞到美國要賣大豆俾歐洲，中国可以高價向巴西買豆，又贏一仗

美國聲稱加碼1000億，只係虛張聲勢，中国又贏

美國制裁中興，從此中国走上自煮燃發之路，擺脫美國控制，中国大勝

中国主動開放汽車產業，再次改革開放，汽車股價大跌提供投資機會，又贏

中国進一步開放金融業，引外資落搭，贏到笑

黎緊美國要靠FCC, CFIUS擴權、打擊華為阿里巴巴，先可以拉近少少，中国已經贏到領先九條街

美國點算好

飛機都唔知打咗幾多部落嚟

美國航母直闖南海，中國軍演3日變1日超效率完成✅，中國又贏

中国軍演威震四海
美國航母嚇到20分鐘射曬20部戰機上天，中国贏到型

講開飛機，中国自煮燃發大飛機C919，連非洲都爭住訂貨

唔係講笑, 中國共產黨最大優勢係完全掌控實權同人民, 呢樣從國家利益角度考慮係好過老美好多, 雖然對人民黎講梗係食屎

你睇TRUMP成日俾人搞, 得閒又查下你, 想推某D政策又要投一輪票, 仲要美國大把左膠, 成日反對呢樣果樣

TRUMP見到習種稱帝長做長有都不知幾羨慕

冇鞋挽屐走

廢話 係人都想做習總多過做美國總統啦
但係一個國家既存在唔係為左皇帝

巴打係文匯定大公做

外國話權力由下而上
中國話權力由上而下

中國人冇一個意識就係： 你憑咩話事
d 廢老成日話做得好就得

做領導果個咪爽，但代價係成個國家陪葬
民主政府決策慢，但人地係深思熟慮、平衡告方利益後先下決定
中國果種就犧牲大部份人利益去迎合高層
邊個國家快死啲一睇就知

晚清就贏到悶先唔玩

無得反 被㩒住搶

中國已成最大贏家

胡鞍鋼稱中國整體上已超美國 胡錫進：深感不安
用LINE傳送+

2018-01-23 23:35聯合報 記者賴錦宏╱即時報導
北京清華大學國情研究院院長、著名經濟學者胡鞍鋼去年四月出席一場講座時表示，中國在整體上、尤其是在經濟實力、科技實力和綜合國力已經超越美國，居世界第一。近來這段話引起網友熱議。就連以偏激言論見稱的官媒「環球時報」總編輯胡錫進亦出言反駁，表示對說法「深感不安」。

香港01報導，胡鞍鋼去年四月在清華大學主講「中信大講堂·中國道路系列講座第廿四期」。以「習近平治國理政思想與中國道路」為題的演講內容，近日突然在大陸網絡掀起討論。

胡鞍鋼在該講座上稱中國整體上已超越美國。講座圖片顯示，胡鞍鋼講到「十八大以來黨中央治國理政成就」時表示，中國現今的六大實力發展，已進入全面追趕、主體超越美國時期。

胡鞍鋼稱，中國在經濟實力、科技實力和綜合國力上，已分別在2013年、2015年和2012年超越美國；2016年經濟實力、科技實力、綜合國力分別相當於美國的1.15倍、1.31倍和1.36倍，居世界第一。他又指，中國在國防實力、國際影響力、文化軟實力上加速趕超；國防實力明顯提高，進入世界第二陣營；國際影響力居世界第二位；文化軟實力相對美國差距明顯縮小。

有關言論引起大陸輿論廣泛質疑。「環球時報」總編輯胡錫進稱，對於胡鞍鋼的判斷「深感不安」。他表示，中國與美國的綜合實力差距的確在縮小，但這個差距依然是實質性的，「它意味著，中國的實力遠不足以與美國開展戰略對撞，中國的對美戰略劣勢將是長期的。」

胡錫進指出，在中國的核心利益地區，中國有力量與美國據理力爭，直至「死磕」。但是到全球舞台上，中國只有個別單項指標趕上美國，但整體上還不能和它比。「別的不說，美國有那麼多盟國，控制著世界金融和高端技術，中美戰略差距還至少要用半個世紀去彌補。」

其實，早在去年四月，已有人在網上刊文反駁胡鞍鋼的言論，稱胡鞍鋼在「研究發現」中國隨著經濟的快速發展，已變成「世界最大製造業國家」、「最大貨物進出口國家」和「最大經濟體」，後來再在該講座上置換成「經濟實力最強」、「科技實力最強」和「綜合國力最強」，已然超越美國成為世界第一。刊文者稱，胡鞍鋼的言論「悖逆起碼的常識和國人對中國國情的基本認知」，完全是「亂說」。

中国又羸！

打爆機，退出遊戲

邊有資格做
日日幫中国報好消息，咁興奮刺激，好容易爆血管

厲害了，佢的蟈⋯⋯

【貿易戰】美財政部擬動用緊急法 禁中國投資美科技領域

《彭博》報道，美國財政部國際事務辦公室的助理部長Heath Tarbert表示，美國政府正考慮動用緊急法律，遏制中國在美國敏感技術領域的投資。

根據《國際緊急經濟權利法》，美國總統特朗普可宣佈全國因「異常、特大威脅」進入緊急狀態，以阻止相關交易、控制相關資產。

美國政府上個月發佈了中國智慧財產權行為的調查結果後，特朗普要求財政部長努欽考慮對中國公司實施投資限制，根據3月22日的總統備忘錄，努欽最遲要在5月21日前後提出行動方案、解決「中國指示或推動的、在被視為重要的美國行業或技術領域的投資」相關擔憂。

美國而家危在旦夕，就算禁左中国投資，中国資金投資國內自煮燃發，美國必敗無疑
中国又贏

支蛆或成最後贏家

由「強國」變到「贏國」！

巴打好勤力
全面跟進中國成最大羸家
最近美國輸得太多，我都唔夠時間跟得太貼

好驚美國輸到無面會自殺

最強制空權 vs 最強打飛機

支國唔好咁串好喎 打機都要讓round la

人民日報海外版

點算

我入咗好多美金 要變廢紙啦

【《環球時報》胡錫進對美態度軟化】
【網民群起攻之】

中美貿易糾紛進行得如火如荼之際，《環球時報》總編輯胡錫進今日在微博發文，稱「隨著對外摩擦增多，我們能贏則贏，有時贏不了也無需強求，必要的妥協公眾可以理解。」隨即引來網民批評，指當國民想不惜一切捍衛國家尊嚴時，《環球時報》竟率先軟化。

#厲害了我的國
#呢啲時候真係悶聲發大財
#胡錫進
#有線中國組

Cctvb連稿都唔使寫 直接拎巴打篇文黎用

中國日日贏, 令我諗起呢條片

打擊華為阿里爸爸
兩間公司唔洗再投資二流國家
專注佢地國內業務
都係大陸贏

共產黨就係ng+

飛機都變左潛水艇啦。

21世紀仲係奴才制度
真係笑大人個口

有無人答到我中國會喺咩情況之下輸

唔好用錢買美國d二流技術

中國又贏，比次美國贏都唔得

有線啲hashtag

美國擬以緊急狀態法例 遏止中國投資當地科技業
[url][/url]

中国又贏

直頭贏曬

中国自主研發 促進科研發展, 嬴到開巷

小心地滑

睇到隻腳好痛

中国冇野多，就係石頭多

形勢發展得太快
得閒整理一下，回味無窮

華為、聯想有難？美報告點名斥具間諜特徵

又贏！？
今日贏得好多

樓主聽日黎西環番工 人工幾多都得

樓主!中共就係需要你呢種人材!

留返俾啲五毛啦
佢地請唔起我

阿侵哭了!!!

叫美國佬買定多幾支殺精膏旁身啦

【侵侵發功】特朗普炮轟OPEC：托高油價！絕不可接受！

侵侵嚇到亂發炮！

日本參眾兩院150名議員 集體參拜靖國神社

中国有機會反擊
又贏

北韓肥金直接同美國對話，唔使再煩，擺脫豬隊友，中國人大勝

中國：我既字典只有贏

please, we have won too much. we cant take it anymore

當局拘禁申請抗議美國貿易戰示威者

中国已贏，唔洗示威啦

北韓領袖金正恩宣佈，北韓將暫停核試和導彈試射

解除北韓威脅
中国又贏

明點解貿易戰輸家多過贏家
因為贏家只有支那
美帝加油 畀支那贏盡佢

[自主研發898]全球最大EDA公司Cadence(晶片設計工具)停止對中興服務

贏呀！

係時侯上大69網站 撚下佢地啦

如何才算真正擊敗中國

被制裁都贏

中國媒體在假想蘋果在華禁售：華為將成最大智能手機製造商

幻想禁售蘋果

贏到開巷

中國為什麼非得當最大贏家

另一個post

到時無錢 又拎香港做提款機 中國又贏

贏家心路歷程

五毛最近未收到指示
中国贏家post全部都特別清新

支持中国日日贏！贏不停！

五毛：駁唔到

輸到贏

祝願中國在人權狀況日日贏

每個範疇都要贏贏贏

福布斯警告 為中興報仇北京疑刀斬蘋果

據中國貿促會昨天發布的一項新聞稿說，中國企業中興通訊由於違規在2017年被美國處罰，又由於違反2017年和解承諾被再次更嚴厲處罰。美國的嚴厲制裁導致中興陷入生死存亡的危機。美國媒體福布斯提出疑問，中國會否報復中興被美國封殺，而出狠招封殺蘋果？

據蘋果日報今天報道，美國封殺中興，《福布斯》採訪分析師提出疑問：中國會不會向蘋果開刀？

報道說，美國商務部16日「封殺」中興3天後，美國《福布斯》網站刊登全球技術諮詢與調查公司阿瑟頓研究（Atherton Research）首席分析師Jean Baptiste Su的文章，標題是《研究：如果中國封殺蘋果報復美國制裁中興、華為，結果會怎樣？大規模裁員、股市急挫》。

這篇在18日發表的文章里，分析師提到在蘋果公司2月最新金融財報電話會議上，蘋果總裁庫克（Tim Cook）說，該公司在截至去年12月季度中，在中國大陸地區已創下銷售額「歷史最高紀錄」。當中，蘋果手機自然扮演了關鍵角色，同時，在這一時期，iPad、Mac以及其他蘋果智能電子產品的銷量也在增加。

文章說，去年，在包括港澳台地區和中國大陸在內的大中華區，蘋果的總收入超過460億美元，相當於其年收入的19%。而蘋果手機在中國的市場佔有率是11%。

如果中方就美國制裁中興一事報復，決定以國家安全為理由禁止蘋果產品在中國銷售，會怎樣呢？該分析稱，出現這種局面，蘋果將失去19%的收益，也會失去世界上最大的銷售市場，而這個市場將是未來強大的增長引擎。不僅如此，市值蒸發將逼使總部位於庫比提諾的蘋果公司裁員10%到20%，最多會達27,000人。

文章最後分析師還稱，在目前中美貿易關係大背景下，封殺蘋果對中國的負面影響看上去並不大。理由是，還沒有哪一家中國企業在美國的發展水平，能與蘋果公司在中國的發展水平相提並論。4年前，中國已經以國家安全為由禁止政府機構採購蘋果產品，要將這一禁令擴大到其龐大人口的其他部份並不困難。

該分析警告，換句話說，如果中國封殺蘋果，特朗普政府想報復，他們找不到一個體量相等的目標。

環球時報:美媒煽動中國全民抵制美貨 或致嚴重內耗千萬別上當

唔中計，又贏

中國人今次瞓係到都贏到開巷

支國教你日日贏

唔係講笑，雖然連登日日笑中國又贏，但中國大把愛國憤青真係當係事實，以為中國真係好強大

係事實
中国日日贏

邊有笑佢地
睇住佢地日日贏得咁開心
我都好想一齊共享贏國人嘅榮耀
我已經連本BNO都剪埋啦

美擬嚴管輸陸半導體設備 提高智財權談判籌碼

美中貿易紛爭，美國為提高要求加重智財權保護談判籌碼，考慮嚴格管制輸中關鍵半導體設備，如果中國大陸未做出適當回應，新廠陸續進入量產的大陸半導體廠，恐面臨無法取得關鍵製程設備，量產時程恐得延後。

據了解，包括美商應材等重要半導體設備廠等，已被美方點名嚴格管制輸中關鍵設備，美商應材股價上周連續兩個交易重挫，跌幅高達百分之十二，反應美國打算拿大陸半導體產業開刀，但美方目前還未提出具體管制措施。

半導體業者透露，美國目前在全球半導體設備，執牛耳地位，其中美商應材在半導體前段關鍵設備包括蝕刻、化學氣相沉積、機械研磨、離子植入等市占率都居全球之冠。

美商應材稍早宣稱，應材二○一二年在半導體邏輯設備市場占有率約百分之十九點七，今年市占率可望攀高至百分之廿三點七，其中最大的成長動能除了台灣之外，就是大陸。

除美商應材外，在全球半導體蝕刻設備擁有五成市占率、薄膜設備市占高達四成的美商科林研發（Lam Research），也扮演舉足輕重地位；美商科磊（KLA-Tencor） 在半導體光學檢測領域，全球市占也居冠。

業者指出，這些美商半導體設備廠在邏輯晶片及記憶體都掌握最關鍵設備，美國其實最有條件拿大陸半導體產業開刀，因大陸全力發展半導體產業，還是得靠美國輸出這些關鍵設備，才能如期順利量產。

近來這些美商大廠也看好大陸發展半導體的旺盛企圖心，紛紛卡位。國際半導體產業協會稍早在未考量美中貿易大戰的發展時，強調去年半導體產值首度突破四千億美元，年增百分之廿，產值和增幅同創歷史紀錄，設備和材料廠也同歡。預估成長力道可延至明年，預估明年半導體產值將達五千億美元，半導體設備和材料產值也將再創連四年成長紀綠，原因就是大陸全力投入興建晶圓廠，生產記憶體和邏輯晶片。

雖然大陸目標是希望建立半導體晶片自給率，但掌握關鍵設備的美國，也有強大的能力能制衡大陸發展半導體腳步，美國總統川普正考慮採取相當措施，逼迫大陸在保護智財權做出明確的讓步。

自煮燃發又贏

真係OK! you win

民主政府決策慢，但人地係深思熟慮、平衡告方利益後先下決定
又唔一定都係利字行頭(香港係版)但最基本會係有討論過.冇咁易死

今日有冇强國捷報？？

大陸徵高額保證金 多艘美國高粱運輸船臨時改變航向

驚天大騙：中國文宣說「南海演習，他們擊沉了美國航空母艦一艘」

環球時報:美媒煽動中國全民抵制美貨 或致嚴重內耗千萬別上當

打貿易戰北京無實力，中國根本不可能勝利

美擬嚴管輸陸半導體設備 提高智財權談判籌碼

呢幾單J住先OK？

侵侵嚇到瀨屎啦
依家係等習大大玩夠咪先去和解囉
唔係我怕美國又大蕭條呀

唔講咁多
習帝好波

贏國 唔識輸字點寫

又贏

中國好慘 獨孤求敗

無敵是最寂寞

美國慘豬

新航空母艦應該改名做求敗號

彰顯下贏國聲威

英國以前有厭戰號戰艦Warspite，而家中國有厭勝號航母”Win”spite

中國幾時賣哂啲美債等美金變廢紙

強國幫你日日贏

北京制裁蘋果=制裁自己 中國480萬人恐失業

多左480萬生力軍
中国又贏

又贏!!! 驚人！中興揭開大陸「無芯之痛」 萬億科研經費去向

有錢研發
勁過美國多多聲
贏！

國家足球隊

全靠足球隊，其他國家先誤會贏國為輸國

格陵蘭獨立？ 外媒：中國恐坐收漁翁之利

〔即時新聞／綜合報導〕格陵蘭是全球最大島嶼，超過8成土地被冰雪覆蓋，週二（24日）將選出新一屆議會，這次選舉結果將間接影響格陵蘭獨立速度；外媒分析，尋求獨立的格陵蘭亟需外國協助，其中來自中國的資金已廣布該國礦業及交通產業，格陵蘭未來若擺脫丹麥控制正式獨立，很有可能落入中國的控制。
《德國之聲》指出，格陵蘭從18世紀成為丹麥的殖民地後，至今仍脫離不了丹麥的控制，格陵蘭雖擁有自己的地方議會，在內政方面形同自治，但外交及國防事務上仍由丹麥掌握發言權，島上的官方語言是丹麥語，一般民眾想看醫生還需要帶個翻譯，這也使得多數民眾在日常生活上感受不到完全的自治權，繼而尋求政治意義上的正式獨立。
然而，格陵蘭地廣人稀，總人口僅5萬6千餘人，人口密度在全球敬陪末座，各居住區之間並無道路連接，也沒有像樣的城市，就連每年財政預算都有半數自丹麥政府撥款，使得格陵蘭人自立自強的獨立計畫形同幻想。
不過，隨著全球暖化，北極冰融現象持續發生，對大部分國土遭冰雪覆蓋的格陵蘭是個好消息，土地裡藏有豐富的自然資源，成了格陵蘭在尋求獨立並自力更生道路上的最大籌碼，許多國家紛紛抱持著高度興趣與其聯繫，其中，來自中國的資金已悄悄完成部署。
《德國之聲》表示，中國原料行業龍頭「盛和資源」已認購「格陵蘭礦物能源公司（GME）」的股份，並獲得格陵蘭島南部稀土及鈾礦的開採權，此外，在格陵蘭北部希特倫峽灣（Zitronenfjord）的鋅礦與西部的一座鐵礦都有中國公司持有股權，而中國在稀土領域幾乎占有壟斷地位。
與中國資金過度親密引發外界憂慮，認為若持續朝此方向發展，恐影響美國與丹麥間的關係。格陵蘭總理基爾森（Kim Kielsen）曾親自造訪中國以招攬投資，對此，他坦言沒有這麼多顧慮，因為「中國資金與其他國家的資金並沒有不同」。不過他也直言，格陵蘭政府在擺脫丹麥控制後，並不想陷入對另一個國家的依賴，強調將平衡各國在格陵蘭的投資力量，以維持以美國為首西方國家的緊密關係，同時與鄰國保持友好。

又贏
贏力沒法擋

究竟「老師又中」同「中國又贏」邊個自high成分高d

【南海風雲】美太平洋司令揚言武力阻中國 華媒寸爆：𢱑軍費

中國媒體今日援引美國《新聞周刊》的報道，指美軍候任太平洋司令部司令菲利普·戴維森（Philip S. Davidson），日前向國會提交報告，大肆渲染中國的「軍事威脅」，並揚言「要想阻止中國控制南海」，只有訴諸「武裝衝突」這一條路。

《新聞周刊》報道指，被任命為新任美軍太平洋司令部司令的菲利普·戴維森，20日向參議院軍事委員會提交了一份書面報告，力陳中國的「軍事威脅」，並指中國的軍事力量已經強大到足以支撐其在南海的領土主張，而要想「阻止中國」，只有進行「武裝衝突」這一條路。

戴維森聲稱，「中國在亞太地區不停擴大軍事部署，修建秘密軍事基地」，「解放軍已經有徹底掌控該地區的能力，南海其他國家無法與之爭奪」，並指「一旦中國完全佔領南海，中國就可以將其影響力擴大到數千英里之外，深入大洋洲」，「解放軍可以以此為據點，挑戰美國在該區域的軍事存在，輾壓任何其他聲索國的軍力。」最後，他總結道，「如果美國不與中國進行『戰爭』，中國就一定有能力控制南海」。

戴維森的這番言論，隨即引起中國媒體關注，並直斥這是一個他想像中「聳人聽聞」的未來。中國媒體並指，事實上，此前就有軍事專家指出，美軍類似的報告層出不窮，目的很簡單——向美國國會要錢。然而希望美國國會為軍隊撥款並不是一件容易的事，所以渲染中國軍隊的發展，大肆誇大並營造「中國威脅論」的氣氛，就成了一大「捷徑」。

報道還揶揄，美軍負責人指摘中國的同時，卻忘了「到底是誰不停在南海攪局」，「近一段時間以來，中國與南海周邊國家關係總體向好發展，這令美方頗為不爽，採取一系列行為『秀存在感』」。

海外網

中国又贏

陶傑：我的國厲害上限研究報告

以前有一部電影叫 Goodbye, Mr Chips。晶片，Chip，成為美中貿易戰之中的主角。

美國出手打擊中國的電子通訊產業龍頭「中興」，國會劍指「華為」，指兩大「國家名片」違約、說謊，向北韓、伊朗出售美國製造的晶片，令中國即時禁播自己製作的「厲害了，我的國」，因為其中誇耀的種種高科技「成就」，因美國狂人總統突然出手「剝光豬」而祼露令人尷尬的天大秘密，令中國民間受到啟蒙，第一次意識到所謂強國的真相。原來，中國並不是不厲害，而是撒謊取巧的品格最厲害；真正的創意，最厲害的電子晶片及其相關技術，一直都掌控在美國人之手。

為何中國的厲害有上限，即無法生產自己的晶片？很簡單，因為一片小指甲大小的晶片，內藏 3、4 億精密的線路。其中一連串程序，十分精確，需要大量的人手、耐性、時間。中國人不是不厲害，只是覺得與其浪費時間自己鑽研，不如手到拿來入口美國貨。

晶片的原料，只是石英砂（SiO2）。第一步，要將石英砂轉化為冶金級的矽片。這一步已經極不簡單，因為其中矽的純度要達到 98%。

第二步是將冶金級矽升級，製造成多晶矽。「多晶矽」又可分為兩種：高純度多晶矽，純度為 99.9999999999%，另一種低純度矽，指數為 99.99999%。

不要小看小數點之後這幾個 9 之差。「我的國」再厲害，就是無法攻下其中精微的差別。

高純度矽用來製造精密電腦 IC，俗稱半導體等級；低純度矽則用來製造太陽能電池。

單此兩大入門基礎，就需要精密準確。中國人以「差不多先生」精神立國，凡事喜歡走捷徑，無人肯花費半生的時間心血學好一樣精微的技藝。若能夠抄襲盜竊的，手到拿來；若無法抄竊，能倚賴外人原創的，一概倚賴。

如此「文化」，「厲害」在何處，美國人根本不必擔心。只需冷眼看中國如何購買美國的晶片，然後爭取最大利潤，說謊違約。美國人耐心等待足夠的證據，一撲而起，全數拘捕即可。

然後集成一小塊精密的電路板，亦即 IC，其中還要經過規格制定、邏輯設計、電路佈局、佈局後模擬試驗，光罩製作等，每一環節皆不可馬虎。

西方的晶片設計製造業，當然以美國領先，質量最優，如 Intel 英特爾，韓國三星則為次，台商出產的晶片為品質鏈的最低端。因此中國二十年來吸納台商入大陸，統戰滲透，仍無法擺脫美國製的晶片轉用台灣貨。

中國佔全球晶片需求量四成半，然而九成以上的晶片有賴入口。華為手提電話、小米、聯想、高鐵的通訊科技，脫離美國製造的晶片，勢將全部癱瘓。

中國當局受此美國羞辱，下令「加快發展晶片」。首先捨抄襲盜竊的捷徑，正正經經坐下來，地老天荒地研製晶片，已經不再是中國社會的性格。尤其晶片研製是高端複合專業，須大量不同部門人才團隊協調，性好猜疑、私心、內鬥的民族，不幸先天與此無緣。如同香港，人人讀工商金融管理，大學畢業去投資銀行做炒家，個個家長望子做李嘉誠，而不知道「嘉誠」的意思，是「嘉勵認真、嘉獎誠信、嘉言實行」，而不是粗糙、欺詐、嘴炮吹水。

這樣的社會不可能叫年輕人從頭做清潔工人、勞力運輸，不可能叫年輕人從頭學師，開一家飯店，由頭學磨砧板，只入門這一科就耗費兩年。這樣的文化差異，決定中國人永遠認為洋人是笨蛋，因為自己不可能由頭學習認真、精確、老實。

所以美國和西方忍讓廿年，認為，我們笨夠了，而你的國也厲害夠了。除非你的中興要「亮劍」，是東方不敗之揮刃自宮 —— 自宮也要由亮劍來 Achieve。

終於，不幸輪到美國真正亮劍，這個世界才發覺，沒有甚麼「修昔底德陷阱」，只有不修品德的人自挖的坑。這個世界最終才知道，真正的笨蛋是誰了。

厲害了，我的国

中華人民共贏國萬歲

比干 無芯人

贏國終於可以超英趕美

「百佳陪你日日慳」 「中國陪你日日贏」

中國3月進口美國大豆同比大減27% 巴西大豆勁增33%

周二公布的海關數據顯示，随着中美兩國貿易摩擦升高，中國3月進口美國大豆數量同比下跌27%，巴西大豆進口量則跳增三分之一。

根據中國海關總署的數據，中國3月由美國進口310萬噸大豆。由巴西進口大豆數量升至233萬噸。

數據顯示，中國3月由俄羅斯進口15.0651萬噸大豆，同比增加逾一倍。

數據顯示，中國由加拿大進口菜籽粕數量大增122%，至10.7719萬噸。

中國3月自美國進口高梁數量同比下滑21%，至56.6100萬噸，自澳洲進口高梁數量亦同比大減66%，至2，954噸。

贏国又有捷報
好感動

中國依種制度
頭一兩個世紀可以發得好勁
但係一有咩天災人禍戰爭就好容易滅國
長遠的穩定性一定比唔到完善的民主制度

屈文妓
占中引發蝴蝶效應 中國或成最大贏家

你真心定講笑
從國家利益出發？ 笑死
從習總共產黨利益出發呀

[最後贏家]美國司法部調查華為是否違反伊朗制裁

中国贏爆廠

美國B-52飛近廣東模擬投射戰斧飛彈 回應中國軍機繞台灣

亮劍

蛆国ho ball~

[主場讓球半] 報道:習近平將接見美方貿易團 中方或作讓步

[財雄勢大必贏国] 委內瑞拉欠中國貸款傳屆滿

[爭獎] 朝鮮半島再現和平曙光 功勞屬於誰？

榮耀歸於習大

贏到笑

沒有估美債，美國人先有飯食，贏國又成最大贏家

川普恐祭IEEPA 全面禁賣晶片給中國

自煮燃發，中国實贏

美國波音擔心了，贏國又成最大贏家

香港人根本絕大部分都係漢人

贏国好心地

中國工程院：中國正展開載人登月和載人登火星計劃

征服太空

中國要求美航將台灣列入中國 美國務院：反對

中財辦官員：不怕貿易戰 「外需佔GDP不到10%」

中國智慧型手機榮景不再，出貨量狂瀉 21% 破紀錄

中興遭美國制裁的震撼還餘波盪漾，禍不單行的中國智慧型手機市場又迎來了另一項壞消息。繼 2017 年成為中國有史以來第一個智慧型手機的銷售衰退的年份之後，2018 年第 1 季智慧型手機的出貨量下跌了 21%，創下史上最大的跌幅。

中國 2018 年第 1 季智慧型手機出貨量交出了 9,100 萬支的成績單，上次出現這樣的數字已經要追溯到成長期末端的 2013 年第 4 季。前 10 大手機廠當中有 8 家都面臨衰退，金立、魅族和三星甚至萎縮到僅剩 2017 年第 1 季的一半，狀況非常慘淡。龍頭華為在這波巨浪中穩住陣腳，出貨量微幅增加 2%，以 2,100 萬支手機拿下 24% 的市占率。Oppo 和 Vivo 則無法倖免，雖然分別保住第 2 和第 3 名，但出貨量也都下滑約 10%，掉到 1,800 萬和 1,500 萬支。

在一片哀號聲中一支獨秀的只有小米，出貨量逆勢成長 37% 達到 1,200 萬支，從蘋果（Apple）手上搶回市場老四。小米能夠逆勢突破，一部分也是因為在 2017 年表現不佳，得以在較低的位置上攻，不過小米在海外市場也頗有斬獲。Canalys 研究分析師表示，小米是中國前五大手機廠牌當中，唯一鎖定低於 1,000 元人民幣（約台幣 4,600 元）價格帶的公司，出貨量有將近 90% 仰賴於紅米手機。

但現在狀況已經悄悄轉變，小米已經不再滿足於入門級手機，在巴黎發表的小米 MIX 2S 和在武漢推出的小米 6X 顯然都是為了讓消費者改觀。小米 6X 定價 1,599 元人民幣（約台幣 7,300 元）已經屬於中階價格，搭載了高通驍龍（Snapdragon）845 處理器的小米 MIX 2S 完全是旗艦級規格，訂價也是旗艦級的 3,299 元人民幣（約台幣 1,500 元）。小米試圖改變自己的品牌形象，吸引那些原本會購買華為、Oppo 和 Vivo 產品的消費者。

2018 年第 1 季在中國賣出的智慧型手機當中，每 4 支就有將近 3 支屬於華為、Oppo、Vivo 和小米這前四大廠商。Canalys 研究分析師指出，要在地域廣大的中國負荷行銷和通路的成本，只有相當具規模的廠商才做得到。雖然中國智慧型手機市場邁向萎縮，但這讓華為、Oppo、Vivo 和小米四大手機廠能夠擁有穩固的市場地位，也比其他小廠更有支撐下去的底氣。

相較於大廠牌地位依舊穩固，後段班的就血流成河了。市場前五大以外的廠商總市占率，從 2017 年第 1 季的 34% 下滑至 19%。其中以金立的狀況最為悽慘，出貨量崩跌 70%，只剩下 160 萬支。在連續兩季下跌之後，中國智慧型手機市場可望在第 2 季迎來轉機。因為華為、Oppo 和 Vivo 將在這一季陸續推出新的旗艦機種，刺激市場回溫。但也許對小廠而言，寒冬只會越來越冷。

中興通訊客服斷線，更新伺服器無法連接，售後服務全面停擺

就在中國中興通訊遭到美國下達 7 年的採購禁令，不准向美國相關廠商購買訊訊關鍵零組件之後，台灣 IC 設計大廠聯發科目前也被經濟部限制，禁止將相關產品出售給中興通訊之後，這些禁令對於中興通訊的影響開始擴大中。根據中國媒體指出，當前中興通訊的所有售後服務都停止，客服全都沒人接聽之外，連中興通訊官網上的手機產品介紹及販售產品的中興商城也全數下架。中興通訊這說斷就斷的做法，使中國網友大喊 ｢厲害了，我的國！ ｣

雖然對於受到美國的制裁，中興通訊除了表示不能接受與遺憾，並持續與美國政府進行溝通之外，30 日還有中國媒體報導指出，中興通訊進一步宣示加大在晶片產業的研發投入，要致力成為 5G 通訊系統的先鋒企業。不過，相對於未來的企業發展，中興通訊眼前面臨的危機可能更讓人在意。因為，在美國禁止中興通訊向相關企業採購關鍵零組件 7 年的禁令下達之後，台灣的 IC 設計大廠聯發科也同樣受到經濟部的限制，現階段禁止向中興出口相關的產品與零組件。這樣的措施下，則幾乎斷了中興通訊手機與網通相關產品與零組件的主要來源。

在這樣的衝擊下，中國的消費者發現，目前中興通訊的客服全都無人接聽，售後服務全面暫停之外，在官網上相關智慧型手機的訊息介紹也遭到下架，以販售產品為主的中興商城則會將點擊導回到集團的網站中。更重要的是，目前中興手機的作業系統更新伺服器也已經無法連上，等於是所有的售後服務完全停擺中。這對於中興的消費者來說，這完全沒有通知，而且說斷就斷的做法讓他們直呼不能接受。

在台灣，雖然使用中興通訊的消費者不多，但是喜愛出國自由行、並且喜歡透過網路來分享旅遊心情的玩家一定常會用到的網路分享器，在台灣的相關市場中，華為與中興是其中的大宗，多數出租網路分享器的業者都是使用這兩家企業的產品，因此禁制令對於中興通訊的衝擊是否會擴散到這部分的市場，目前還有待觀察。不過，可以預見的是，中美貿易戰如果沒有能好好的解決，受影響者可能會較當前要更多。

講到咁撚勁，出兵攻打美國囉

成地精，隔住mon都好腥臭

俾d咁既對手俾中國簡直係侮辱

【諜戰風雲】中國科研人員相當可疑 《紐時》：美擬限制入境

贏国未驚過

有趣

拎少部分真實既數據或資料
配合歪曲既導向

再加埋一步步後加虛假既資料
引導出最後外國走下坡
支那發奮圖強

但除標題外卻又沒明確指出外國輸既方法

呢個方法真係站係不敗之地

- Delegation heading to China to begin talks on the Massive Trade Deficit that has been created with our Country. Very much like North Korea, this should have been fixed years ago, not now. Same with other countries and NAFTA...but it will all get done. Great Potential for USA! [0700 EDT]

Trump on Twitter (May 1): Trade Deficit, China, Buhari

講真 如果屋企人睇呢d 斷絕關係好少少

中国文明可追溯至八千年前
八千年後中国或成最大贏家？

依家中国實力太強
美國硬碰只會制造更多機會畀中国反擊

應該參考道家思想，以退為進
休養生息

屌，中国又贏

黑龍江省農業委員會日前召開專題會議，向省內各市下達了2018年全省擴種大豆及新增耕地輪作試點任務表。具體擴種面積官方尚未公佈。

吉林省也於日前召開了全省調整種植業結構擴大大豆種植面積工作視頻會議並下發《關於下達2018年全省大豆種植面積任務的通知》。相關人士稱，4月27日，國家召開相關專題會議，明確提出要擴大大豆種植面積，黑龍江省是國家確定的承擔任務省份之一。（澎湃）

中美貿易戰：特朗普或「睇中」中國債務嚴重

[亮劍] 讓川普難看 中國手握3張王牌

[投降簽條約？] 白宮證實中国經濟高層下星期到華盛頓繼續談判

其實蚛蟈有冇可能好似蘇聯咁分裂？

贏国 贏到咁，真係點算，讓下輸國得唔得？

[明眼人一睇就知邊個贏] 白宮重開課稅清單 中共應聲下調日用品關稅

白宮突宣佈6月課重稅 環球時報：發動「史詩級貿易戰」

曲到圓都睇唔出？

美使館微博公布中國人權報告 網管尷尬

美國得返呢啲招數，贏国隨時都出到美國人權報告啦

贏国又贏

受美國施壓跪低？ 美媒：永興島上防空導彈已移除

空城計又贏

[贏到盡] 歐盟機構懷疑中資公司利用一帶一路港口暪稅

呃到稅又贏

[贏] 美國一名前情報人員被控企圖為中國做間諜

間諜戰又贏

一隻五毛都無入過黎

長嬴長有

[國會出手] 美國眾議院推出法案應對中國政治滲透

中国一於立返條法反美帝滲透

美軍兩架B-52轟炸機逼近上海 中外交部：橫行是有風險的

英法聯軍派艦隊巡航南海 聲言不會理會中國抗議 陸官媒崩潰

日本擬在石垣島部署反艦導彈 射程已涵蓋台灣

中國移回南海飛彈系統

南海被人圍、東海又被人圍、反艦導彈又唔浸得咸水、遼寧號又要維修

南華早報：中國批准高通收購 NXP

[投降等於贏] 因應美開徵懲罰性高關稅 中國緊急決定擴大進口

根本毫無還擊之力，仲要自己增加入口、批准NXP收購，乞求美國收手

有線中國組：中國養老金結餘，只能夠用 17 個月

唔洗養廢老，贏国又贏

[贏国冇事嘅] 頭半年16間企業爆煲

廢柴公司爆煲，慳返啲錢
贏国又贏

【中央打救】彭博：傳人行撐海航發債集資

救返海航，繼續將資金運出海外，贏国又贏

央行研究局局長徐忠：探索地方政府財政破產製度

地方政府破產，唔洗中央政府救
又贏

[大你二千億] Trump要求美國貿易代表研究對額外總值2000億美元商品加徵10%關稅

LIHKG @ Android

【中美貿易戰】美將對華通用鋁合金板 徵收167.16%反傾銷稅

LIHKG @ Android

[侵侵夾埋國會搞大龍鳳玩9支那] 美國參議院以85比10 通過制裁中興

又贏

澳洲智庫民調「可信賴的世界領導人」

贏左

英國以國家安全為由推遲中資公司收購北方航空

傳孫波賣改造遼寧艦資料予CIA

連美國佬都睇中贏国航母技術

美國參議院85比10票通過 美軍參加台灣國軍演

曝中國C919客機出現重大問題 已全面停飛

先打大豆再打汽車然後打飛機！

[方便黃賭毒] 支付便捷加持 中國地下賭球規模龐大

電子支付領先全球

[贏] 擔心中國購併意圖，美歐日政府聯手研擬防範策略

聯手蝦贏国

[國會出手] 美國眾議院推出法案應對中國政治滲透

紐時：美國經濟全球一枝獨秀打貿易戰彈藥充足

中共傻眼！川普追加2000億 大陸網民沸騰：加到4000億也頂

國家人民都有自信，4000億都唔怕

支那又送錢?【中國撥款8.45億人民幣援助柬埔寨武裝力量】

財雄勢大

(美國) 左膠主持諷刺「習近平」, 被中共全面封殺

民主共和兩黨：比起支持美軍，Google似乎更願意支持中國共產黨

美眾議員提案 呼籲美台建交

黃東：電磁彈射僅中國成功

統一台灣後如何治理 中國大陸已在研商

諗定先
贏国又贏

中國接管澳洲10個廣播頻率 美媒：中國正贏得太平洋

學術開放環境遭利用 美國防部調查與贏國合作大學

贏国又大勝

中國北京有老軍人集結！

出動上萬武警鎮壓 中共鎮江老兵再集結維權

笑爆咀】貿發局：5年內粵港澳大灣區超紐約東京

超英趕美贏到上太空

nuke

(西藏獨立)[PTT轉載] 新疆發生什麼大事了嗎？連網購都不行

累了

日日贏，贏到唔想再贏

獨孤求敗

特朗普將動用緊急權力反制中國製造2025

日本要求中國在集裝箱放紅火蟻藥餌，中方表示為難

原來哩個係精華目錄

最近有傳聞贏国大飛機出事
又係外國勢力造謠生事

兩個月前埋下伏筆，今個星期終於揭曉

實況轉播贏国擊敗美帝，統一天下過程

美國移民局：共產黨員和擁共者都不能入籍

愛国人士留返低，壯大国家

美眾議員：習近平將帶給中國另一個百年恥辱

習聖帝唔會輸！

【趕絕基層人口】北京再趕人！維穩辦設限期 逾期不遷強行驅離!!!!!!!!!!

騰籠換鳥
北京又贏

習近平嗆美國國防部長馬提斯：老祖宗的領土 一寸也不能丟

收復海參威！

江西有一'市民'呼籲主動放棄領取退休金

冇人拎政府錢
政府財政永遠唔會爆煲

「國師」吹捧強國論挑釁全球惹美打壓

美國出口難取代，大陸恐需含淚購入

世界工廠+最大市場+2025
洗乜含淚入口美國野

印度專家：除非中國承認「一個印度」印航不會更改台灣名稱

雖軟必誅！

(中國聖王出現了) 中共確立習近平外交思想十點堅持 王毅曾讚超越西方300年

官方智庫內部報告：中國極可能出現金融恐慌

沒事兒沒事兒

曲直難分

咁都難分
樓主咁愛國都比人質疑

美國針對中國的「潘多拉盒子」已打開 白宮鷹鴿「內訌」已難煞停中美貿戰

唔怕潘多拉盒子
贏国有小米盒子

連登係愛国愛港核心gay地黎架

環球時報：中國不希望與美國打貿易戰

不要再打了.jpg

澳洲將通過反外國干涉法

強國媒體

【貿易戰】彭博：加拿大擬就入口鋼材設置關稅及限額 防止中國大舉入口鋼鐵

【大計數之不盡】珠西、西部大開發 都是空談

[石油人民幣時代] 中國將不理會美國要求 繼續進口伊朗石油

美國唔俾人買伊朗油，贏国有得執平貨
又贏！

[又贏] 美國人口販運報告將台港中分列最佳至最差

人口流動促進經濟
贏国又贏

中國考慮禁止企業在港發行短期美元債券

唔借美元借人民幣

又贏

[被迫扮開放？] 華宣佈多項開放措施 疑為貿易戰降溫 涉及能源電網敏感產業 力度前所未有

再次改革開放
年年增長10%不是夢

大贏

WSJ：中國為進軍半導體市場 積極竊取台灣晶片技術

兩岸一家親

[美日台情報共享] 「後院」著火震撼美國！美與台共享情資防堵中國

全面宣「戰」？川普：中國5千億美元產品恐面臨關稅

要亮劍反擊啦

傳中國打造3艘兩棲攻擊艦 2025年擁7航母

稱霸太平洋不是夢

chi na都變winna la

曲線要講明

限美令？中國使館警告赴美中國旅客：美國好危險 「治安不靖」 還要中國旅客報警時「堅持說中文」

<共享中國人光榮>被牽連！ 香港長江實業併澳洲公司 「中國干預」論發酵 質疑會影響澳洲國家安全

中国人

權威黨媒批「跪求體」「哭暈體」「嚇尿體」疾呼不要再亂說中國第一了

「活在這太痛苦了！」歡慶美國獨立日 中國網友求美國解救中國

[贏到盡] 中國的「報復」行動將先於美國開始

連時差都贏埋

環球時報：貿易戰一旦開打，中國須做最壞的打算

做好最壞的打算，即係有幾壞都唔怕

中國法院下達對美光科技部分產品的在華銷售禁令

特朗普政府建議不准許中國移動進入美國市場

要不是中移動

[美國又輸] 特朗普貿易戰的六大軟肋

美國佬，渣架

[又係中時] 紐時：中國製造2025終會成功

2025

【貿易戰】《南早》引消息指中國不向在華美資開刀 憂全部撤離

未驚過
走啦
贏国要搞產業升級

著名基金經理譚新強在本報專欄所言，美國打貿易戰打到自己臉上

又贏

扯！想統一想到瘋 中國計畫每年花百億填補台灣軍公教年金差額 藉此來拉攏台軍公教族群 但要簽署「一中同意書」

花少少錢就可以「統一」台灣
接近零成本，何樂而不為？

【有線中國組：訂單大減美商撤離？】

贏国廠商全面進佔

【中美貿易戰】民眾身家縮水樓價或爆煲 官媒響警報唔係靠嚇！

爆未？

【縮劍】美加徵關稅成真 中國未提反擊時間表！

手下留情

巴基斯坦再向中國借錢 警告若不這樣做 中國對巴投資將面臨風險

贏国大把錢，隨便借

大和預警：中美貿戰必定升級 香港先被「打殘」

除了芯片，中國還有哪些行業的七寸握在美國手裏

【中美戰】首波對華關稅制裁7月6日生效 美國4條戰線遏制中國

中美貿易戰開戰 中國網民稱願為國家受苦

愛国表現

[踩場] 安倍晉三欲十月訪華 日本準航母九月巡南海

夠膽你就黎

中國在南太平洋勢力增 紐西蘭：威脅國安

戰場再延燒 美艦闖西太南海施壓 雷根號航母靠近台灣東部海域實施戰機起降操演 兩艘主力神盾驅逐艦通過台灣海峽

德媒：中國間諜試圖「策反」德國會議員

成功滲透策反又贏

[林鄭擺香港上台] 林鄭：多邊貿易體制昨日被「某國」破壞了

學者：倘失利 動搖執政地位

有林鄭幫手，執政地位穩如泰山

債台高築 「一帶一路」被傳北京開始踩剎車

北京減少「一帶一路」宣傳力度 降低周邊國家的威脅感

中美貿易戰硝煙瀰漫，「厲害了我的國」宣傳片消失，北京淡化「中國製造二○二五」宣傳之外，同樣減少「一帶一路」宣傳力度，今年來相關「一帶一路」投資亦不增反減，降低周邊國家的中國威脅論，重返中美、中日的傳統外交路線。

北京觀察人士指出，如果仔細統計，「中國製造二○二五」、「一帶一路」、「走出去」、「厲害了我的國」、「亮劍」，這些五年來最熱詞的出現頻率，自從中美貿易戰之後都大幅降低。

北京政治評論者鄧聿文分析，美國對中國崛起的警覺有二：一是「中國製造二○二五」的科技超越，另一是「一帶一路」的經濟霸權。為避免中國威脅論抬頭，這兩項戰略規劃未來一段時間會「只做不說」，回到鄧小平時期韜光養晦的作法。

中國大陸透過「一帶一路」向海外施加影響力，引起全球側目。據了解，陸媒接獲中央指示降低「一帶一路」的宣傳力度，並強調兩點：一是「一帶一路」不是中國版馬歇爾計劃；另一是「一帶一路」是倡議，不是戰略計劃。

當中美貿易戰蓄勢待發，與「一帶一路」更是產生共振效應。鈍角網政治評論者馬雲根指出，中美貿易戰將加快「一帶一路」對中國實力的消耗，也令本已風險激增的「一帶一路」雪上加霜。

在中國經濟成長趨緩及中美貿易戰壓力下，「一帶一路」實質投資規模不增反減。美國紐約時報報導，一名熟悉中國經濟政策的人士透露，中國已開始對「一帶一路」目前達成多少交易、融資條款是什麼、與哪些國家達成交易，進行廣泛的「跨部門審查」。

報導指出，中共官員如今發出謹慎的聲音並表達擔憂。像是中國人民銀行行長易綱四月就在北京表示，「保證投融資的可持續性，非常重要」。言下之意是，中國大陸金融機構需要對「一帶一路」的跨國放款精算，確保對方的償還能力。

根據中共官方數據，今年一至五月，中國企業針對「一帶一路」計劃簽署的合約總額是三百六十二億美元（新台幣一點一一兆元），規模雖仍然巨大，但卻比去年同期下滑了近百分之六。這一變化顯示，「一帶一路」計劃「更加克制」。

紐時報導，「一帶一路」沿線國家肆意揮霍的貸款，反而會使其與中國的關係惡化。像是馬來西亞和斯里蘭卡等國的新政府都質疑，前政府為什麼要向北京借那麼多錢？此外，「一帶一路」也受到國際組織懷疑，警告開發中國家不應大量舉債。

贏国大把錢
未驚過

【面係人哋俾，架就...】中國向歐盟施壓 望結成反美貿易聯盟 遭拒絕

日美擬聯合研發探測半徑超千公里的新一代雷達

中国自煮燃發

[道德能] 日本一天處死7囚 歐盟、特赦組織呼籲廢死

冇人管贏国
又贏

WSJ：今年陸股匯市賣壓和2015年不一樣 因為可能更慘

牛市才剛剛起步

[左膠去哪兒] 無證非洲人冒險濟留廣州 政協提案誓要趕絕

「習思想」如何覆蓋新時代：從地鐵到課堂

刁思想贏侵思想

電影《我不是藥神》爆紅 官方懼民眾爆發緊急降溫

曾焯文：英國新外相妻來自中共；軍情六處曾頒色戒

LIHKG @ Android

唔洗問，大家都知邊個係贏家

【習權時代】用激光槍鎮壓示威者 強國警新裝備惹恐慌

先進到贏

英倫熱議：解放軍文件顯露趕超美軍的雄心

美對中國加徵關稅 廠商可有90天申請豁免

美國宣布對華2000億美元商品加徵關稅清單

「畢竟美國不是有那麼多盟友」

反擊美國！ 中國商務部：增加大豆、汽車由他國進口

亮劍

陶傑：中國女婿掌控英國外交與諜報系統

贏到吞埋英國都得

歐美將聯手批評中國貿易政策

曾焯文：英國新外相妻來自中共；軍情六處曾頒色戒

中國鞏固統治 紐時：龐大系統監控14億人民

善用高科技又贏

推到支爆

新西蘭發文批中國 亞太口水戰再添一員

口水戰咋

[擴大戰線] 美國質疑中國作為世貿組織成員國的合法性

美國兩黨議員與學者 呼籲制裁中國違法企業

未驚過

中國人贏到心臟病發猝死

又贏

中國撤61.5萬噸大豆訂單 美國不敗反勝

網傳中興慶祝「解禁」照片 員工齊齊舉拇指

2025

美國兩黨議員與學者 呼籲制裁中國違法企業

殲15存缺陷或被放棄 俄專家：中國當年貪平所致

沒事兒沒事兒

中國人質“貨如輪轉”那邊送走劉霞這邊重判秦永敏13年

LIHKG @ Android

聯德抗美 中國扶持德意志銀行獲更強地位

LIHKG @ Android

聯德抗美

滿載F-35B美國兩棲攻擊艦默默巡航西太平洋 緊盯中國與北韓

咱們有遼寧艦

[tvb唔會報系列]瑪莉亞狂掃 福建招牌倒大水淹 、浙江30萬人撤離

多難興邦

貿易戰開打，禁毒合作終止，中國繼續向美輸出鴉片類藥物

中國貸款使烏干達債務續增 新落成公路造價超以往全年同類支出

一帶一路

中國淡化《中國製造2025》宣傳

take a rest 者

吊，D新聞入面，中国日日都贏！從勝利走向另一個勝利！

中國裁定日韓進口丁腈橡膠存反傾銷

又贏啦

【偷窺毒撚】不獲邀參與太平洋軍演 支那軍間諜船出動

《南德意志報》：德國沒有和中國聯手抗美的意願

“一帶一路”電影院線聯盟成立

全球最大的線上賭場上線啦

[BBC] 貿易戰：「美國吃虧最大」 中歐避談「聯手抗美」

又贏

美國國防部薛瑞福： 台灣海峽是國際水域 美國有權派航母通過

歐盟對中國電動單車加徵關稅

未驚過

[中國的] 四川化工廠爆炸致19死12傷

多難興邦

對抗中國的高科技野心，美國也需要「衛星時刻」

美國認輸罷啦

【美國拒發visa】重量級太空會議 中國專家集體缺席

英國監督機構警告華為設備安全風險

[睇路]網傳中國匯美元去美國遭拒 理由"超過一萬美國銀行唔收" 退回戶口變咗人仔

用美元？用贏民弊啦﹗

(貿易戰) 中國「準QE」救經濟？人民幣貶破6.8創逾1年新低

美國3間航空公司未按中國要求整改對台灣標注

扣你50分

貿戰升級：美國贏硬？中國還有「4大兵器」迎擊

[練乙錚] 侵侵加碼、大大「震驚」，點解？

未驚過

CIA官員：中國悄然發動對美冷戰 指想做世界強權

你知道得太多

余杰 ：中國要打一場「新鴉片戰爭」？

中国又贏

次次高潮鑊鑊甘

黑心疫苗引爆政爭？傳要求習近平緊急返國、李克強下台

沒事兒沒事兒

中國政府下令清理中國夢標語

WSJ：中國電動車產能過剩問題漸浮現

美國日日輸

美眾院通過國防授權法案 限中國對美投資

LIHKG @ Android

【阻中資入主】德國首以安全為由 禁機械器具商售予中國投資者

LIHKG @ Android

川普的勝利 美國第二季GDP成長4.1％

4.1%都唔及贏国6.5%鬥

陶傑﹕我成功貼中基辛格向川普提出「聯俄抗中」建議

基辛格你個反骨仔

中國嬴
TVB都嬴

此一注獨中，只須了解猶太人性與中國民族性，中國的薄熙來春風得意之時，請基辛格去重慶觀賞紅歌匯演，基辛格VIP第一排，看完大讚。

我看了這一幕，心中大讚基辛格不但智商高，也了解中國人的心理性格。中國人喜歡洋人讚譽，其「百年屈辱」之心理壓抑自卑，渴望得到西方白人向他們伸出大拇指。基辛格令中國人笑逐顏開，遂芝麻開門，基辛格牽線，替美國公司說客公關賺大錢。

19才子

如果中國係戰場上戰勝美國，世界會變成點？

成功由講故台佔據時事台
又贏

美國很忙 傳美日貿易協商延至8月

唔預贏国
你地實輸！

新西蘭奧克蘭有中國制雙層巴士因底盤裂停止服務

贏国又賺一筆

[鬼城增加計劃]【貿易戰】外媒引消息人士：中國擬增加基建支出支撐經濟

鬼城越多
贏国越強大

（賓賓悲歌）開空頭票投資240億 菲律賓覺醒：我們被中國利用了

一個派膠，一個接膠

2025

【中美貿易】博聞: 習近平向普京求助

契大佬~~~

[貿易戰必睇] 對中國失望 美國反中企業大起義

英國外相誤稱妻子是日本人

明落我地天朝大国面者！

中國債務問題最嚴重 日本政府示警

沒事兒沒事兒

【愛國愛港】港商生產線由中國遷移馬來西亞、越南 避貿易戰衝擊

大灣區商機無限喎

刁大大出訪 王毅定調：著眼國際新局勢重大部署

棋王

<WTO將名存實亡> 實現零關稅 組「世貿新秩序」 美歐日聯手圍攻中國

新秩序梗係一帶一路啦
我話我話事

德國政府阻止中資入股德國電網運營商50Hertz

美國聯手日澳推「印太願景」，對抗「一帶一路」

你唔夠我部「一帶一路」鬥！

中國已經成為永久贏家

侵重塑全球供應鏈 工廠離開中國

走左唔好返黎

Tesla傳洽商歐洲建立「超級工廠」

Tesla 都去上海設廠啦

[Trump有危機？] 川普惹怒共和黨最大金主 科赫稱貿易戰將是「災難」

贏国歡迎投資

蔡英文擬過境美國 中國提嚴正交涉：圖製造「一中一台」行徑 必遭全體中國人反對

[賣國侵] 外媒：中興花大錢遊說 美國會議員轉向

國會議員都收買到

贏国又贏

[Trump有危機？] 川普惹怒共和黨最大金主 科赫稱貿易戰將是「災難」

侵侵得罪金主

中國減少進口美國原油 維持進口伊朗石油

說好的免費疫苗？中國網友揭當局利用外國藥廠善心 牟利近10年

賣疫苗又賺
贏国贏不停

[好事成雙] 中國最大玉米貿易商吉林糧食 驚傳已破產

深圳出口負增長掀隱憂

轉型內需

中國經濟現狀：出口萎靡 工業塌方 消費降級

多難興邦

<讓世界各地華人共享中國夢> 軟硬兼施？中國大陸打血緣牌 新加坡警惕

不用分那麼細

支那私募基金遭遇關閉潮 163家失聯

重練！

美國8月23日起對中國1248億元進口貨徵收25%關稅

[分裂國家] 中美貿易續升溫 中華總商會要求美國將對內地實施政策與香港分離

豈有此理

【中國首例】學費變抵押品 雲南政府發債籌10億

金融創新

又贏！中國對美國160億美元進口產品加徵25%關稅

亮劍！

[又谷] 多地擬推基建投資 廣東等部分省份投資超萬億

造鬼城
起廢路
GDP
GOGOGO

[有事鐘無豔] 中國政府下令停辦慰安婦問題國際研討會

手撕東洋鬼子

聯合國已掌握中國於新疆設滅絕營(集中營/再教育營)囚禁300萬維吾爾人確實證據

沒事兒

鎮壓穆斯林天怒人怨 美參議員籲制裁新疆黨委書記陳全國

說三道四

美國華人聯合總會不滿特朗普稱「中國留學生是間諜」言論

[回顧] 科技高壓監控 新疆賣菜刀要刻二維碼

《環球時報》：台灣旅行法若成正式法案 中國將武力攻台

俄媒：中共偷俄全部太空技術 是俄最大威脅

契哥照顧契弟
豈能算偷？

傳中石油考慮暫停美國液化天然氣進口避關稅

又贏

破產 - 激發起民族意志 贏國又贏
唔破產 - 經濟實力雄厚 贏國又贏
唔買美國晶片 - 美國公司聽執笠 科技層面仲要可以短期超越你 贏國又贏
買美國晶片 - 垃圾老美又妥協 贏國又贏
食品爆安全問題 - 政府監察得力，相關部門發現致癌地溝油加三聚青胺 贏國又贏
食品無爆安全問題 - 世界食品安全排名超英超埋美 有毒食物無毒 贏國又贏

馬雲旗下《南華早報》: 中國應向特朗普低頭認輸

叛徒

所以國民黨玩幾十年收皮

北戴河重磅訊號：「中國製造2025」不讓步

亮劍

三星敗走中國？繼深圳後 天津工廠也將停產

又贏

環球時報》是日金句﹕「自恃吃得高檔，就可以隨地便溺一樣」

吃得高檔，就可以隨地便溺

[新聞] 中國節目問開戰捐多少 網友實答中南海崩

唔肯為国捐軀，起碼捐錢啦

千年大計破滅？網傳雄安湧現撤離潮

沒事兒沒事兒

上海自貿區
大灣區
雄安新區

任君選擇

【大灣區】稱中央「只許成功」 劉兆佳：林鄭列席領導小組增港話語權

與2025齊名

[贏国大把錢] 巴基斯坦獲中國資金支持保證

證明贏国大把錢

[重蹈覆轍] 中國股市連續暴跌 中宣部緊急下禁令

美國將贏貿易戰？ 信不信由你（文：孔誥烽）

美國大學相繼關閉孔子學院 大聲對中共說不

唔比贏国開孔子學院
你地蝕咋

台灣總統首次拜訪美官方機構就選在NASA，環球時報：只要買票，人人都可去

借問聲邊度有飛買

【發債令】催還債變催發債 中國多地發行 “巨額債券” 粵急發大灣區土地債

集資吸水，又贏

【火上加油】指解放軍為長程戰機配核彈 美國防部報告：似進行攻擊美國訓練

彭博：一帶一路恐使中國重蹈前蘇聯覆轍

福布斯：貿易戰 北京搬起石頭砸自己的腳

Fake news!

中共唱衰美經濟 《福布斯》：別搞錯 美國在崛起

贏国崛起先岩

中國芬太尼氾濫美國 川普：這是一場戰爭

播毒

一帶一路欲插旗格陵蘭 美國、丹麥擔憂中國背後目的

美國領事館回應陳浩天公開信 強調香港仍有足夠自治度

好在冇事，可以繼續搞

華爾街日報：中國維族拘押計劃升級，「再教育營」規模擴大。

[BBC] 英倫熱議：習近平要軍隊對黨保持"絶對忠誠"

準備送禮，中國至少106人感染炭疽病被登記接受救治

中國豬瘟源頭原來自俄羅斯，因貿易戰暫停進口美國豬而搞出大禍。

[又嬴]壽光洪災3天 零救援如地獄 微博大量刪帖 新聞不準報

水為財

奈良鹿先禮後兵 鞠躬后咬中國人

奈良鹿都妒忌贏国富強
要不是咱們喂，奈良鹿都餓壞了！

侵侵準備落台坐監啦
中國贏了

【以彼之道】若拒答「南沙主權」屬越南 中國大陸網民冇得睇《延禧》偷步版

肯定冇贏国人偷步睇

「川普若贏了我們（贏國）會輸100年」郭文貴爆中國全力影響美11月期中選舉

「中國內部開會很清楚，川普總統的期中選舉不能贏，他贏，我們就輸，我們就輸掉百年的未來，他輸，川普就進監獄，我們就贏了100年，這是生死之戰。」郭文貴在美國時間13日爆料指出，中南海當局已經全面發動中聯部、對外辦、安全部、情報部、華僑辦、統戰部不惜一切代價 影響美國中期選舉，這已經是「公開的秘密」。

唔駛啦，侵侵都瀨緊屎，自動贏

白宮罕見191字聲明 嚴重關切薩爾瓦多 影響整個美洲安全 呼籲各國警惕中國

[數學題] 山東濰坊暴雨洪災 倒塌房屋9999間 20多萬個大棚受損 13人死亡 失踪3人

多難興邦

中國遊客集體搶劫迪士尼氣球 10秒全被搶清光 網民：「誰要他賣那麼貴！」

搶曬汽球又贏

環保post

中國印鈔票抗貿易戰 北京學者嘆：恐停滯性通膨

沒事兒

中國惠台一場空！台商西進被唬弄「政策改了」

清華大學教授比較中國與美、德、日、台、俄羅斯等國家稅收同福利 結果令人「熱血沸騰」

熱血沸騰

<契哥又出聲> 看衰一帶一路 俄媒入局稱「走進死胡同」

契哥~~~

六四後首次！深圳工人維權被捕 北大及多所高校加入聲援

屈服施壓 TOEFL測驗官網台灣悄悄加註中國

人命不平等？ 強國醫院貼公告「高層次人才優先就診」

低端bye bye

［狐狸尾巴］【大灣區人】住滿中国半年 連香港收入都要納稅 譚耀宗爭取對港人放寬

共享中国人的榮耀

中共大規模打壓 迫基督徒放棄信仰

信習大大得救

支那要keep住贏喔

個班5毛去晒邊 係其他POST又串過馬撚咁

由頭睇到而家四個月，中國日日贏到開巷

四川老兵集體維權被大批警察包圍毆打

沒事兒

美加徵2000億商品關稅 形同對北京丟原子彈

川普又出手！擬取消中國商品「郵遞優惠」 美電商將更有競爭力

我地發展中國家黎架

中國網路監控超恐怖 2女子要親友「少吃豬肉」被捕

關心網民

有線中國組: 實體經濟全面收縮

沒事兒沒事兒

馬哈蒂爾要求中方拆除工業園區圍牆 強調工業園區不是外國領土

要不是贏国

[債仔惡過債主]美推法案制裁中共 禁售敏感技術 徵國債稅

中國開始解除赴韓旅遊團禁令

咱們錢多，要搵地方洗

原來hack入希拉莉電郵係中國 唔係俄羅斯😱

日官員稱「中國製造2025」非常危險

知驚未

美媒: 中國速建強大海軍欲與美國爭霸太平洋

太平洋個場由贏国睇

(無間道?) 美國財長: 中國沒有進行貨幣操控

「美國難以匹敵 」 中國官員指貿易戰中國必勝

[喜迎] 貿易戰水災豬瘟三重夾擊 大陸通脹壓力大

吹
即管吹
民眾喜迎物價上漲

又贏！特朗普準備下周再對2000億美元中國貨加徵關稅

美帝又搬石頭砸自己的腿

特朗普: 我和習近平的羈絆依然非常強

人大常委會通過個人所得稅法修正案引入稅務居民概念

全球收稅Fat Fat la

被納「大灣區用地」 港資產業園今清場

廣東水災新聞封鎖

fake news!

【湖南直擊】一班107人交叉感染肺結核 學校政府齊隱瞞疫情

安永合伙人：中國新稅改或減慢大灣區人才流動

[贏国又贏] 歐盟下周一起 終止針對大陸太陽能產品的「雙反」措施

歐盟都幫我地贏国手

范冰冰身在洛杉磯移民局 求美國政治庇護

實捉到你

美國指 LinkedIn 成中國情報機關間諜招募平台

中國AI政策引發失業擔憂

自動化領先全球
又贏

<變相獨立公投？>台灣就是台灣！東奧正名公投遞交逾52萬份連署書

美國取消軍事援助 巴基斯坦恐成「一帶一路」第一個破產國家

贏国撐鐵巴

[大灣區又贏]廣東多處暴雨逾百萬人受災 汕頭惠州中山受影響

水為財

錯啦 係有上冇下

前白宮策略師：特朗普準備「行動升級」對抗中國

成地精

竊英藥廠機密傳回中國開公司 女科學家辯：不知是機密

竊書怎能算偷？

[TVB大把野報] 關西機場大水浸 25年來最強颱「飛燕」頻傳災情

贏

[鎖國] 內地突禁澳洲廣播公司網頁 網信辦稱「違反中國法律」

成龍率演藝界代表會見特首林鄭 望加強大灣區發展 (20:18)

連成龍都支持

【收買人芯】中國芯片商挖角 工程師：中國3年人工等於台灣10年

自煮燃發

【嬲豬離場】瑙魯辦太平洋論壇 中國代表搶發言被打斷

發爛渣贏国最叻

華為或向微軟於中國供應晶片 挑戰Nvidia

美國實施2000億關税未?
之前好似話星期四實施

肯尼亞警搜央視非洲分台查非法勞工 一度扣13中國公民（有片）

馬上就放人啦

匿名官員稱美國內閣曾考慮把特朗普趕下台

又贏

香港財政儲備快要落入北京手中

[多圖] [殘體注意] 听说湖南暴动了，真的假的

假的

拉完央視分台記者 肯雅警再拘《中國日報》主管

BBC記者來鴻：新疆「再教育營」多恐怖？一邊被拷打、一邊歌頌黨

[舊聞] 頁岩油革命救了美國，美國製造業成本已追平中國

咱們產業升級，未驚過

第二槍未開 特朗普準備第三擊 美擬向華晒冷 全部貨品徵關稅

不要再打了.jpg

贏國收國內14億人頭都夠做
侵侵點打都贏

[贏国挑戰美元霸權] 人幣原油期貨衝前3 叫陣美元

26年來首起日本豬瘟 岐阜縣養殖場撲殺610頭豬

日本都有啦

中國廠靠美國單生存 港商悲觀：好多間過唔到年

唔准執粒

第二槍未開 特朗普準備第三擊 美擬向華晒冷 全部貨品徵關稅

#9即刻駁咀• 11h
中國己經展開反擊措施

加徵個人入息稅
加徵遊戲稅35%
加徵演員稅6%>>>45%

睇見我都驚
美國準備亡國

呢位巴打講得好

福布斯：貿易戰 北京搬起石頭砸自己的腳

#8測試會員• 8-20
這是我帼的七傷拳

美國你懂什麼

難道沒有大豆 沒有豆腐 我們就不會用其他材料起屋嗎？

優質評論

中國人再次震動俄羅斯 在克里姆林宮小便

贏国尿震動俄契哥

不滿中國印度接受美國經濟援助 川普：美國也是發展中國家

贏国係強國
美國係發展中國家咋

贏少當輸

家中搜出《聖經》 20名基督徒被控邪教罪

沒有聖經上帝，你還有習大大和党呀

[勾結] 中國邀請華爾街高管參加金融圓桌會議

中國經濟不景正式開始 中國年輕人不消費

新疆變「監控圍城」：中共派一百萬幹部入屋，「同食同住同睡」監察

沒事兒沒事兒
都是中国人

敵人既...... 美國據報擬就中國拘留維吾爾族人及少數族裔實施制裁

黨管一切 超級富豪隨時「犯忌」

党是最強的

中國第一
厲害 我的國

比其他人賺下

上千退伍老兵成都維權被噴辣椒水

六月咪試左鎮江老兵
今次輪到成都

北京學者看貿易戰：美不把中國分裂為7個國家 不會收手

美歐日攜手孤立北京？傳川普最終目標：供應鏈移出中國

[有線］電子商務法明年實施 商家憂稅項太高要被迫結業

萬稅！萬稅！

【聯合國報告】逼害維權人士 中俄等38國遭譴責：可恥

【山竹撲近】澳門氣象部門籲市民作最壞打算

水為財
廣東fat fat la

(連登崩潰) 如果中共不會因中美貿易戰而崩潰

中國將加強社會保險金徵收工作

日本豬瘟病毒與過去不同 日媒:病毒或來自海外

特朗普經濟顧問在白宮記者會列舉多項數據反擊奧巴馬

防中企盜機密？印度擬將中興、華為踢出5G合作名單

印度輸硬

美國商會調查：逾3成在中美企考慮取消投資

國會加碼 美軍明年將獲近百架F-35

J28出擊先得

澳洲下重本擊敗中國 獲斐濟一軍事基地建造權

【中美貿易戰】《WSJ》：特朗普最快周一宣佈對2000億美元中國貨徵關稅 稅率10%

渣ga

何志平涉貪】同時被捕卻未被起訴 前塞內加爾外長獲撤控或轉任污點證人

国家英雄

貿易戰中國新招 透過禁止出口美國製造商的零件、設備等來阻斷美國企業的供應鏈 傳iPhone供應鏈恐遭阻斷

Win again

【突發】Trump 宣布對2000億美元中國貨品加徵關稅！24號生效！

贏国贏了
美國消費者受苦了

美國龍蝦商炒左4個人 美國經濟仆街了

失業4人大軍肯定撐民主黨
共和黨輸硬啦

美國向二千億美元中國商品加徵一成關稅 下周一生效

呢個post
中国由4月贏到9月

【亞馬遜受賄】疑有中國員工私下收錢 賣數據、刪負評

成本差距縮 美國製造將比中國製造便宜？

舊聞
贏左好耐

中俄宣布重磅合作：73個項目，1000億美元！

幻想下俾契哥抽水已經濕曬

紐西蘭女教授研究, 批評中國滲透行為後被恐嚇, 爆格 聲稱有人想阻嚇佢 國際刑警介入調查

唔關贏国事架

【又落習種面】抗強國官媒入侵 美國下令新華社註冊做「外國代理人」

[口交部呢？] 日官網刊登新資料 重申釣魚台是日本領土

配合航母建造速度 解放軍急聘艦載機飛行員

開戰未驚過

馬雲：中美貿易戰或持續20年, 特朗普下台後依然會持續

不要再打了.jpg

解放軍艦交椅洲擱淺 特區政府接通報：登陸避險

兩棲登陸

黨媒：美「極限施壓」打錯算盤 中國終會贏

贏国沒有極限

貿發局教港商避關稅:申報產品與「中國製造2025」無關

美股創歷史新高

A股留前鬥後咋

[美國制裁大棒] 外交部提嚴正交涉 促美撤銷對中國軍方制裁

嚴正交涉

［有線中國組］真人工假智能 訊飛AI同聲傳譯被揭造假

贏国十四億人工智能

Google被揭要求工程師删除有關整中國維穩搜尋器既詳細資料 同印度佬話咩'早期階段'有出入

梵蒂岡宣布：已與中國達成歷史性協議

[ 抗戰勝利 ]日企六成已撤離 李克強強穩外資

中国會戰勝歸來

瑞典電視台拍片「教」中國遊客不要隨地大便

學到野

美聯社：慘絕人寰！新疆維族兒童遭斷根送進國營孤兒院

沒有家人，你還有黨呀

中國企業加速滲透日本市場！!!!!!!!!!!!!!!

贏
日本妹都收服

侵侵對大陸算唔算先輸一局

[突發] 香港共產黨成立了

中美貿易戰將使美國玩具漲價

美國細路慘了

CIA女局長：緊盯中國在全球一舉一動

[無視美國] 歐盟擬聯手中俄為伊朗設立結算機制

美帝渣架

中共藉腰斬《人民公敵》滅聲

中國拒美軍艦訪港 疑報復制裁

回應貿易談判中斷 中國商務部：把刀架在別人的脖子要怎麼談

【突發】川普：中國企圖干預美國中期選舉

看看關稅豁免清單 便知美國有「死穴」

傳習近平聽完川普聯合國演講 咬牙切齒痛罵「混蛋」

曾被美國陸軍禁用，美空軍要求購入35部大疆無人機，稱難以替代

大疆又贏

呢個post 貼左咁耐都未完
支國真係日日贏
可能要爆幾個post 先掂

傳聞中國登月計劃及重型火箭設計因一個低級員工辭職癱瘓

贏夠了
但求打和

中國系統性獲取美國技術 美商感受明顯壓力

[原來都係連登仔][亡我之心不死]國防部長個姪Peter Mattis: 萬一突然支爆, 我哋準備好未?

[贏] 人民日報海外版指美國任性 或令全球落入「衰退陷阱」

美帝拖累

反了！中國維權人士發起十一全國反共遊行

反了反了

中國納粹版《聖經》傳將充斥愛黨思想

係愛呀

[美國又輸] 史上最貴戰機 F-35首次墜毀

點計都係贏国贏

調查：來自中國的芬太尼 大量郵寄到美國

美國政府調查>13,500名以難民身分入境者有否講大話 大部分係田中國籍 違法或被驅逐出境

中国人才返中国

台灣買美大豆也不行？ 支媒氣炸：就算每餐吃豆腐也吃不完

[美國之音] 證據顯示中國準備攻擊美國選舉

美海軍神盾艦進入南海中共人造島礁12浬內 中國據報取消本月與美國安全對話

中國中央電視台 要求 英國保守黨 道歉 及 保障 言論自由

沖繩知事選舉 反美軍基地派獲勝

係時候搞琉球獨立

傳支那急召高官子女回國 川普兩招惹支那恐慌

沒事兒沒事兒

中共前官員: 中共依然喜愛「特朗普」, 認為貿易戰是一場戲

巴基斯坦大砍中資鐵路預算 沙國加入中巴經濟走廊 注資百億美元

慳返啲錢

債務壓力前所未見！中企爆違約潮，金額將破歷史高

美軍方報告：稀土等物資 嚴重依賴中國

【P2P爆煲】內地掀自殺示威潮 P2P苦主：「我們失去所有」

你還有黨呀

2013年 馬雲:李嘉誠時代已過

#3表參道• 16h
人地玩天長地久 你就玩曾經擁有

巴打個記錄keep得幾好，第時referencs就好容易

Bloomberg:中國疑用超微型晶片潛入亞馬遜和蘋果

白宮首席經濟顧問：北美開始團結對抗「C開頭A結尾」

咩國家

美國佬出重稅都冇

[推到完場]mike pence 屌9中國

彭博：國產底板被解放軍植入惡意晶片 蘋果、亞馬遜皆中招

LIHKG @ Android
贏國又贏

五角大廈：中國是美國國防重大風險

列治文市市長選舉 華裔女候選人：中国冇人權問題

加拿大都有我地贏国嘅人

(又贏) 可能是美國逼迫北京重上貿易談判桌的手段

經濟學人：中國意圖不軌 歐洲開始憂慮

支那今年降準放水2.5萬億人幣 規模超過08金融海嘯

歐盟促港府澄清拒向馬凱續發工作簽證原因

中國決定乜柒都唔回應想試圖淡化曬所有野？

個post開咁耐中国贏咁耐, 贏足半年

贏到彭斯發難渣

美海軍擬在台海南海軍演 選舉敏感時機展現軍威？

夠膽你就黎

美國中期選舉結果不會影響華府制中路線（文：孔誥烽）

中國商務部部長：中華民族是不屈不撓的民族，即使在十分困難的條件下也從未屈服。

【第二次聲明】歐盟再發聲明：不續馬凱簽證像出於政治動機

官媒發功斥「香港大陸化」抹黑

拒絕抹黑

睇下d高官渣緊咩護照d家人係邊度住就一清二楚
又贏

係中國贏得太多懶得回應

贏到

央視推「平語近人」特輯 全場觀眾狂鼓掌

功成不必在我

郭文貴：中共攻台前24小時 台灣抗敵絕心決定西方是否介入

阿里巴巴京東簽誠信條約堅拒售假 網友：不信

[國會作證] FBI雷伊 : 中國加大力度 嚴重威脅美國商業與科技

蘋果無辜花足數十億 多得中國香港人呃IPhone維修！

又賺賺

美國國會報告稱 香港高度自治受損 存在政治審查

連燈仔：得把口，係就出手啦

特朗普聲稱美資重建中國 華外交部：沒國家有此實力

全靠黨

FBI局長: 中國威脅比俄羅斯更大

Google 內部資料洩露更多「中國計劃」細節

Dragon fly

[賣港01報導] 「美國製造2022」：特朗普「針對中國」的國策宣示

抄贏国

美國國會:中國當局鎮壓維吾爾人構成反人類罪

[終極閱讀理解] 《中美貿易戰專輯》美中關係權威人士沈大偉：美國兩黨已凝聚反華政策深層共識

(傾掂數?) 華爾街日報：特朗普和習近平將在下月底會面

Trump 要投降啦？

人民日報：美國賣航母給中國可平衡貿易逆差

(一帶一路) 中國幫格魯吉亞起鐵路被當地記者發現老鼠野，即時搶埋部Cam

美國將嚴格限制民用核技術向中國出口

自煮燃發

【列強圍堵】「五眼聯盟」與日、德分享中國情報 對抗北京擴影響力

以一敵眾

美國：摧毀中國人工島「沒問題」

沒事兒

因為外國不嬲都講緊“天賦人權”，政府權力都係由民間所選，所給予。
但中國正好相反

中國拋售1.2萬億美債點算好？美國財長：冇擔心過

乍得總統怒罵何志平：你們支那人是否以為所有非洲領袖都貪污？

中國 將以正確的聖經 取代舊聖經

習大大毛大大

美中貿易戰熾熱 愛州農民叫苦 巴西農景向榮

台灣飛機文最正

美國安顧問：將更強硬對待中國 促習近平下月坦誠討論調整國家行為

AirPods生產線搬越南 首間蘋果供應商撤離

別讓蘋果走了

中国即將統治世界

外商撤廠嚴清算 沒想像簡單

唔好諗住輕鬆走

日日睇住中或贏，心情愉快！

被瑞典冷處理 支那大使館再籲：快點道歉

夠膽唔理我地天朝大國！？

[整合!!!]各位鍵盤戰士 依場仗只係啱啱開始!!!! 入嚟跟住做 盡一分力救香港！

鍵盤戰士進軍國際？

Trump 將對華實施第三輪關稅 揚言中國無能力報復

信唔信我地亮劍呀

又贏】南韓傳媒報道，中國建築平均壽命只有約30年

GDP GOGOGO

泡菜狗咁不實報導，平均邊有30咁耐。

今日起完，下個月就殘，又可重建， GDP gogogo。

中國又贏

白宮警告中南海：共軍再挑釁就是戰爭 夏威夷已部署B-2轟炸機

J28戰機要出動了

說好的「拒買美國黃豆」呢？ 兩艘貨船滿載美黃豆駛向支那...

買黎餵豬咋

【5G競賽】華為錯失先機 三星伺機崛起

唔用華為係你地蝕咋

廣交會受影響 拒透露美商人數

有非洲盟友已經夠

對美方讓步？傳支那已更改政策 重啟美油進口

中國製造戰機墜毀釀 3 死 緬甸不滿頻出事 改向俄買軍備

唔識貨

外國富豪英國揮金被勒令說明財源 個案意義重大

美國海軍科研船昨停靠高雄進行補給和更換船員 中國國台辦：堅決反對美方與台灣進行任何形式的官方往來和軍事聯繫

信唔信咱們偉大天朝贏国⋯⋯亮⋯⋯亮⋯⋯劍

川普角逐連任財力雄厚 已募得逾億元 多為小額捐款

Trump 當選有利贏国

[唔益淘寶商人] 川普據稱計畫退出國際郵政條約

咱們天朝贏国只係發展中國家

支那又送禮，非洲豬瘟疫情難以遏止

沒事兒

支那多數「地方隊」救市現浮虧 最多達30%

出動解放軍救市

深圳內部文件洩露中共對美採取隱蔽科技戰策略

亮劍

《人民日報》：中國已不屑於「以牙還牙」直接報復

釋放自身潛力

[多謝黨] 央視首播放新疆「再教育營」畫面 學員：謝謝黨救了我 深刻認識自己錯誤

多謝黨

主張對中強硬 美退役准將獲提名為國務院亞太助卿

柯文哲接受《彭博》專訪：台灣只不過是川普的一項商品

賣幾錢

[長租公寓爆煲] 租房退燒 雷軍寓見公寓停擺

爆極都未支爆

經濟放緩又逢貿易戰 中國民營企業信心低落

民企衰退，国企全面進場

又贏

支那罕見透露貿戰影響：企業停產 工人失業

中國毒奶粉10年 小孩長的矮小、頻尿、吃藥掏空家產…

別擔心
你還有党

美國之音專訪: 蓬佩奧呼籲美洲國家警惕中國的“掠奪行為”

奶粉全被中國代購掃光 澳洲人哭求：留點給我們孩子

推。

（厲害了你的軍）中國共軍築人鏈用腳探地雷

驗收掃雷成果

路透：恒大擬抵押灣仔恒大中心 籌117億還債兼派息

沒事兒沒事兒

(經濟學人) 美國兩黨共識: 視中國為戰略對手

[突發] 台灣國防部主動公布 美2軍艦正通過台灣海峽

口交部準備

[鬼] 加拿大在美核潛艇基地附近放置中國產高科技監測設備

Chinanada

又贏！全國政協副主席張慶黎：中國不怕貿易戰

陸學者：為美制中提供導彈基地 必遭中國摧

電視費讓贊比亞人擔憂中國「債務陷阱」外交

傳中國已經開始沒收漫畫

李克強：「中國製造」要盡早變為「中國精造」

笑撚到震

【台商要回來了】首波赴陸投資的科技大廠 也打算在台擴廠

走吧

WSJ：美不會重啟貿易談判 除非中國提具體建議

CCTVB最新分析: 中方拉攏日本 抗衡特朗普經貿打壓

美軍公布本月黃鋒號於南海實彈演習高清片段

北京釋放親日善意 開放日本核災食品進口

無害

支那9月企業利潤增長率降至18個月來最低

中國首枚民營火箭發射失敗 衛星沒進軌道

起到機已經係勝利

美方行動漸觸紅線 習近平視察南部戰區 中國傳媒解讀下令備戰！護南海遏台獨 習巡南部戰區

美國康奈爾大學批中國人大打壓學術自由中斷交流合作項目

你蝕底咋

加支貿易協定恐破局！ 加駐支那大使要求支那改善人權

中國派學者到西方大學獲取軍事技術 澳智庫：人數多達2500名

你發現到個陣已經偷曬啦

【爆煲倒數】恒大擬發債集資過百億，息率高達13.75厘

亮劍 美擬12月向全部中國商品徵關稅 中國外交部：舉措威脅不了中國

得把口

特朗普牽頭訂毒藥條款逼習跪低 新八國聯軍侵華

支那房市吃人然後呢？ 專家憂：投資人迎來最慘下場

講左幾千年都未爆

美國家安全顧問指中國偷智慧財產偷到俄羅斯

契哥

德國工業聯合會:中國市場可能永遠不會真正開放

特朗普個傻仔同習近平傾完電話之後就跪低

正式宣布 trade war 完了！中國贏了！

千古一帝習大大

[準備簽和約] 傳特朗普冀達成美中貿易協議 已要求內閣起草條款

支那長租公寓巨頭資金鏈斷裂 波及上千人

6條街咋，邊有9條

兩大贏國的對決

中國 . 獨孤 求敗

呢篇真心高汁，睇得出有花心機寫

掩人耳目等人以為中國係輸國

中國又贏

燒山 ？佢為左唔燈已經將貿易戰既所有可能性講晒

厲害了 我的國

中國又贏

中國已經贏到唔須要5毛吹 ，成為咗客觀事實

今次真係贏到開巷

[落侵侵面] 在美國後院合作 智利加入中國一帶一路

中美貿易戰，越南或成最大贏家？

贏国先係最大贏家

【擠提】傳股東捲款潛逃 四川民眾湧自貢銀行分行提款

造謠生事

中共國竟是世界最大受援國之一 英國人要求政府停經援 中共巨資擴軍 威脅西方

英國「無限制軍售」中國軍事雷達與技術 有效期限傳5年至10年

精日 日支船艦在南海相遇 支那跟日本說早安

Good morning

[真·亮劍] 「我們忍無可忍！」美國司法部長推出「中國行動方案」全力反擊中國「經濟間諜戰」

國民黨:禁止政治抗議, 把馬路還給民眾

国民黨贏，大家一齊贏

中國上海進口博覽會開幕 G20僅一國俄羅斯參加 其他幾乎都是開發中小國

好客之道

德媒：中國經濟間諜疑入侵德國汽車產業

唐努烏梁海是不是中國國土？北京高院：中國人無權知道

none of your business

美最貴航母「福特號」不能打仗！還沒安裝運送炸彈的升降梯

又羸

習近平重提開放市場 歐盟商會：對中國承諾無感

習總講野你要聽

[千古一帝] 習近平欲「跨越」鄧小平，提升自身黨史地位

習大大英明神武

01 【美國中期選舉】民主黨倘重掌眾議院 美貿易政策將更加強硬

硬鬥硬

澳洲財長:長實財團購APA不符國家利益

你也是中国人

非洲豬瘟在中國失控 沿路滿是吐血病死豬

沒事兒

日媒實地採訪山寨无印良品！中國版工作人員堅稱：日本 MUJI 是抄襲的

「寒冬」來襲 支那汽車銷量26年來首降

【內房爆煲】深圳斷供樓湧現 豪宅5折拍賣任揀

幻覺黎嘅者

中共宣傳片以美軍作假想敵 高超音速導彈撃航母

東海及北海幾乎無魚 北方漁民南下 響應習近平「耕海致富」 宣示南海主權

（刁君出塞）傳中國第一千金習明澤再赴哈佛攻讀博士

【中美貿易戰】白宮顧問警告華爾街 插手談判只會有反效果

華爾街係我嘅人，不容你說三道四

陝西地下水重金屬超標 羊群暴斃

冬天大家有平羊腩煲食

唔知月尾會點

美國即場落王岐山面：誰信北京開放市場意願？在場沒人舉手

沒有！
沒有！
沒有！
通！過！

英國皇家海軍 新航母 將部署亞太 制衡中國

贏國已經起緊第二三艘航母

東海及北海幾乎無魚 北方漁民南下 響應習近平「耕海致富」 宣示南海主權

佔領南海，全面啓動！

[濕濕碎] 中國房企明年有3850億元人民幣在岸債務到期

內債未驚過

[萬眾期待] 彭斯週日訪亞洲 將在APEC峰會上發表演講

李克勤講話仲好聽

【德外長訪華】擬跟中國官員 討論新疆「再教育營」問題

美國據報擬對華實施出口管制及訴訟 打擊盜取知識產權行為

[政策法將收皮] 美國會報告斥北京侵蝕港自治 倡審視港獨立關稅區地位

[$]美國防報告：美國可能在台海戰爭中敗給中國

唔加軍費點夠贏国鬥

15國外交官聯署 求見新疆書記解釋人權狀況

你大我呀？

香港都要同中国一齊贏

【香港大鑊】獨立關稅區地位勢危 陸頌雄：毋須美國施捨恩賜

冇錯

美國搵腥講祭旗？陰公囉

我又整一個香港政客投名狀

宣示自由航行權！美國副總統搭機飛越南海

殲28放過你一馬咋

【港資裁8千人】iPhone芒惠州廠爆4日工潮 驚動防暴警維穩

要不是伟大祖国和谐 彭斯早就完蛋了

[贏開巷] 中國鴉片藥物入侵美國 疾病防治中心主任之子也成癮君子

【美國會報告】美國務卿：華府愈趨關注港削弱自由 周浩鼎批偏見錯判 促美國看清楚

陶傑: 林鄭政府 精英BB

林鄭BB最聽話

貿易戰加iPhone銷量大減 蘋果供應商爆裁員中國廠8000人、引抗議潮

上山下鄉

台灣張忠謀與美國副總統彭斯APEC雙邊會談 沒有”彭習會“

【非洲豬瘟】19省市淪陷！1日新增4疫情 上海首爆發 香港政府有冇防備？

全国一視同仁

北約戰情室GIS系統軟體機密 恐遭中國掌握

【APEC峯會】欲影響公報內容 4中國官員被趕出巴布亞新幾內亞外交部

贏出国際

中國農業部 : 740萬人返鄉創業 振興農村 !!!!!!!!

上山下鄉

突發：習近平彭斯APEC後傾密偈

彭斯投降未？

中美洲難民軍侵襲美國，試圖攀越圍牆

贏国就唔會有呢啲問題

馬爾代夫新總統索里：國庫遭中國劫掠

[亮劍] 中美貿易會戰開鑼？美國擬祭 14 類技術限制出口

列根號現停迫國際水域或將明抵港 記者登艦直擊「超級大黃蜂」彈射起飛

幫朕check下遼寧艦去左邊

專家憂加拿大大學 遭中國軍方滲透

支那警破假安全套生產集團 檢50萬盒假杜蕾斯、岡本

保持人口快速增長

野蠻行為惹怒各國！外媒揭露中國在APEC有多囂張

特朗普經濟顧問暗示「把中國踢出世貿組織」

劉迺強﹕美國已經輸了，輸得很慘

【中國領事館遇襲】巴基斯坦分離組織認責 斥中國「剝奪資源」

【高調拉人】央視記者孔琳琳襲擊案 英國檢方證據不足撤控

向美書面洽談讓步 不提「中國製造2025」 華回應貿易改革炒冷飯

崇洋心態 中國「租老外」服務盛行

【貿易戰】G20前又出招 傳美國尋求盟友封殺華為 向棄用華為國家提供財務援助

冇得用華為，你地蝕乍

【中國在南海浪花礁建新平台】 【美智庫：或涉軍事用途】

中國積極發展軍事航空技術 美智庫蘭德公司：想要擊敗美國

贏国軍事日日贏

<中國高雄> 韓國瑜：未來將建立兩岸工作小組，條條道路通賺錢

今次真係贏

Google母公司主席承認 為返中國市場 難免違公司核心價值

我

中國「一帶一路」成債務陷阱 IMF救援窮國困難

台灣「綠地變藍天」！中國網友反而大崩潰 哀嘆「離統一越來越遠了」！

韓國瑜當選後 將吸引大陸自由行 料高雄大陸遊客明顯增加

中共已找到一條讓傀儡勝出的方程式

台灣、香港、澳門，全部都走唔出我五指山

大陸工廠放3個月假

Work life balance

維族女揭發新疆再教育營酷刑 慘遭電擊、下藥

Fake

Trump：不會接受中國假投降 1月1日將把關稅增至25%

支那PM2.5飆升「在辦公室都得戴口罩」

美擬制裁新疆書記 中國高官：北京將報復

梁愛詩唔驚中美爆貿易戰：中國人慣咗捱！

通用汽車從「美國製造」轉向「中國製造」 川普震怒欲砍補貼

[贏] 美中貿易戰衝擊 美國農民破產速度倍增

撐不下去了！支那豬瘟擴散 大量買進美國豬肉

美中國專家報告：中共處心積慮破壞民主價值觀，影響美國政治社會

美國擬再調查中興，傳替委內瑞拉監控人民

又關贏国事？

專家料無突破 美打「香港牌」機會增

F-35B為何不適合用在台灣？ 「保密問題」是一大關鍵

賣啦賣啦

關稅效應浮現！支那廠訂單對半砍，美客戶施壓降價

沒事兒

【抗衡中國】越南引入俄羅斯企業 擬共同開發南海天然氣資源

中國即刻起購美國「大量」農產品 美同意緩加徵關稅 白宮警告 若兩國在90天內無法達成協議將關稅增加到25%

Samsung既摺mon技術俾人偷咗，賣俾中國公司

燃發成功

美國:Who cares???

中美同意不再加徵新關稅，釋放了三個清晰的信號！

習大大cares

笑左

中國又出狠招！逼新疆人離婚斷後路

希特拉都唔可以同陳全國比

[美帝玩完？] 美財長：多個關鍵事項已獲中方讓步承諾

咁又過到骨

【多個人多雙筷】110萬共產黨幹部 進駐維吾爾族家庭

中國居住證一「嘟」資料任睇 逾十萬港澳台居民陷私隱危機

方便

岸居」港人大控訴！突強拆被打中晒伏

海岸居

[贏] 傳英國電訊集團兩年內移除4G網絡華為產品

夾埋蝦人

華為副董事長孟晚舟 在加拿大溫哥華被捕

女呀女

何志平7罪成立 最高入獄65年

国家英雄

<CCTVB> 華為5G網絡發展處全球領先地位 美國以國安為由抵制

[加速焦土]香港警察去新疆再教育營交流

陸觸美國敏感神經！傳覬覦美軍視為高度機密的衛星技術

華裔物理名家 師承楊振寧 公司涉盜美技術 張首晟跳樓亡

[黐咗線] 保安局副局長率反恐專責組 新疆考察反恐措施

日本政府在拆解華為設備後發現"多餘的零件", 宣佈全面排除中興華為產品

送都唔要

中企收購智利鋰業巨頭股份 俄媒：中國想壟斷「21世紀的石油」

堅贏

聯邦檢察官最快下周將起訴一些與中國國安部門有關連的駭客

贏到開巷

美將落實「西藏旅行對等法」 限制中方官員進入美國

唔去美國仲好
唔洗驚俾人捉

歐盟執委：歐洲應提防華為和中國其他科技公司

德國人權專員稱欲訪新疆但被中國拒絕

香港警察可以去，其他人唔可以

加拿大卑詩省貿易代表團取消訪華

中国又贏

葉劉：美國貨危險 黎棟國：小米平靚正

[Rubio] 美參議員擬提交法案 禁中國電訊商在美國做生意

又贏

中國法院下令Apple禁售舊式iPhone 涉高通侵權案

日本三大行動電話業者 否認媒體「拒用華為」報導

[愛国] 溫哥華華人 法庭外示威 痛斥加拿大幫美國做「髒事」

成個加拿大都係中国人

孟晚舟獲准保釋 千萬加元、電子監控加限制活動

贏

加拿大永久關閉中國人最喜歡的移民項目

唔去你加拿大

中國在非洲建立的電信網絡或對美國構成反情報威脅

加入包圍網！法國最大電信商排除華為5G設備

日本大廠ceo : 華為陷困頓 暫停所有日本訂單

【中美貿易戰】終於有突破！中向美購200萬噸大豆料明年付運

【舉報】內地貨運代理商教路 港商「偷天換日」 避重關稅

實捉到你

华为，你终于活成了他们害怕的样子

中國大陸瘋傳圖片集合 孟晚舟

轉載此post 3次
贏国就會贏到爆機

環球時報：加拿大不要指望美國幫說話 中國後手牌很多

唔好迫贏国出牌

中國間諜靠3R滲透美國 FBI : 國安告急

中國千人計畫 滲透美國衛生研究院

支那繼豬瘟後又爆發羊炭疽 14人遭到感染！

華為案延燒！傳中國外交部長王毅妻子被加國拒發簽證

改為來香港囉

一注獨贏：豬瘟、禽流感肆虐 中國引爆糧安危機

【日本軍費】破記錄近2萬億軍費 惹中國狠批

美國參眾院通過「亞洲再保證倡議法案」提升台美關係 定期對台軍售 資深官員訪台

搞事

制裁到中共官員個人 美兩院通過《西藏旅行對等法》

法案一條接一條

中國人過聖誕節犯法？河北下令：禁放聖誕物品

大家過孔子誕啦

【又嬴！】中國傳再購入10批美國大豆

出年唔洗食草

洩露遼寧號機密給外國 中船重工前總經理恐被判死刑

華春瑩：抺黑打壓華為是赤裸裸科技霸權主義行為

歐盟外交電文通訊被破解 專家：與中國政府有關

非洲豬瘟殺到珠海 遲報疫情三日 四豬場停供港

成地都係精啦，仲打

餐廳仲有豆油買，香港唔洗挨貴油，香港有份贏

美國司法部今晚開記者會 傳將加強對中國實施國安法

聖誕禮物

3名公民遭抓捕 加拿大下令驅逐160名中國移民

特朗普簽署西藏旅行對等法 中國外交部：不得實施，後果自負

匯控渣打停向華為提供新融資

民企違約近700億人幣！北京心驚、鬆綁企業債解錢荒

濕濕碎

【商業間諜】美石油公司華籍僱員 涉偷取10億美元商業機密

樓主，你呢個post都好治愈

【圍攻中國黑客問題】12國機密被盜 多國聲討北京

59名中國信息技術人員被印度要求立即離境 所屬公司總部喺香港

據報中國早午晚審問康明凱 睡覺不准關燈 不准見律師家人

yes,而家中國同非洲關係咁好，到時打起上黎，非洲人體能咁好，一拳一個美國佬

中國盯上格陵蘭 外媒曝「丹麥人憂心忡忡」

中國：加拿大若受網絡攻擊 發動者不是中國

請定先

[贏] 螞蟻金服傳洽購英跨境支付初創企業

Win again

解放軍退役少將：擊沉美國一艘航母 讓它傷亡5000人 你看美國怕不怕？

【又贏】傳美國撤銷中國公民十年簽證 旅遊拒簽率急升

唔去美國，留低響贏国消費

美國證管會查213家赴美上市中企 阿里巴巴、百度被點名

【港航危機】港航明年3月到期債券 收益率飆至191厘

中國年需求億計口罩 湧港購買

送大禮

中國養豬戶：非洲豬瘟疫情嚴重 病豬恐已入市場

送大禮

特朗普「逼遷」政策見效 蘋果78億德州設廠

美國消費者受害

又唔好諗到太負面，促進美國當地經濟姐

M記搬走就真，留係支那害人害物

中國承建水電大壩 啟用兩年現七千道裂縫 厄瓜多爾因貸款陷財困

記得還錢俾贏国

若被迫美中二選一 分析師：多數國家不會選中國

不識時務

計畫生育致男多女少 緬甸及越老柬女多被賣去中國

【支那跪低】被指非法工作被拘留 支那不敵壓力釋放加拿大女教師麥克弗回國

貿戰未了 美國麻省理工拒收中國學生 史丹福大學全球地區面試計劃惟獨沒有中國

精英留贏国，美國又輸

意大利45記者被捕 中國公安：整死你跟捏死螞蟻一樣

加拿大前駐華大使︰必須看清中國的真面目，中國是一個越來越不負責任的大國

支那景氣寒冬來臨？傳新浪裁員6000多人

改去創業者

法國世界報：關押維吾爾人 北京逍遙法外

又過關

4G飽和、5G未熟 大陸手機上游供應鏈陷困境

沒事兒

習特通話，特朗普：將達全面協議

國外軍事頻道分析：中國很難攻下台灣

中國首旅集團總裁劉毅心肌梗塞猝死 享年58歲

[贏] 施政阻力大 近億人恐失業

沒事兒

摩西十誡在中國遭刪 變成九誡

怕新疆被解放 中國外交官急求美勿撤軍阿富汗

[又贏] 萊特希澤傳阻特朗普接受中方空頭承諾

突發，美國向中國發佈旅遊警示 提醒國民有機會被中國「隨意拘捕」

唔黎大陸，冇得參加大灣區、雄安新區、大西北喎

[厲害了] 遼寧內褲銷量激增，中國官媒看到經濟回暖好消息

[贏] 「債務陷阱」外交奏效/ 肯亞、尚比亞行將淪為中帝殖民臣屬國

非洲特別行政區

2019支那不妙！企業債違約飆升 商界大佬警告「凜冬將至」

中國說謊！金門第2隻海漂死豬竟來自「非疫區」豬瘟恐失控侵台

送大禮

哈薩克族女畫家 中國秘密判囚3年致精神失常

中国式法治

經濟寒冬 習近平強調做好軍事鬥爭準備

Sure win

支那開抓了！「翻牆」罰比吸毒還重

白宮經濟顧問：中國或已盜取蘋果技術

英國可能在南海設軍事基地？ 蔡英文：非常歡迎

[推到完場] 美國貿易談判代表團抵達北京

蔡英文歡迎英國設軍事基地 中媒崩潰：她瘋了！

中國海軍實裝「電磁軌炮」？ 軍事專家：改寫交戰的性質

發射！

中國外交部：美艦擅闖西沙群島領海 中方向美方嚴正交涉

美國官員指中國竊取生物醫學研究機密

又贏

路透：新文件透露華為在中東與兩家掩護企業很有關聯

Fake

★支爆？】手機汽車皆滯銷 龍頭不振細企危

中國讓步不夠 美國鷹派欲要求加碼

中時：望塵莫及 美國單款F35年產超過中國所有戰機年產總和

[贏] 今年中國企業破產數增速將居大型經濟體之首

無視美國警告 世銀每年借中國數十億美元助一帶一路發展

加州大學籲師生在中國避用微信WhatsApp 「可能遭罰不准出境」

【好行夾唔送】中國地產商威脅杯葛夏威夷 議員叫佢「返屋企」

共軍擊沉美國航母？ 美媒：這等於珠珍港事變或911

波蘭拘捕華為高層 涉間諜活動

贏

德國工業聯合會呼籲對中國採取更強硬立場

[齊鼓掌] 華為今日三喜臨門！

美國堅持「自由航行權」解放軍祭出東風-26「關島殺手」

中國自稱「近北極國家」 倡建「冰上絲路」

庫卡：裁員德國 加大對華攻勢

波蘭擬禁公共機構使用華為產品

「擬」

亮劍！【華為危機】中國會報復？ 捷克總統憂汽車廠商受影響

不要抖了！美智庫：抖音恐成中國間諜工具

]任正非：華為從未替政府從事間諜活動 我愛國愛黨 想念女兒

愛国愛党就要配合情報工作

［華為］ 日本不惜耗資拆除已安裝的華為通訊設備

浪費金錢

【中國救經濟】廣東208億元計劃保就業 培訓5萬粵菜廚師

粵菜救中国

中時:跨越政治障礙 日本將追上中國航母戰力

美國防部：中國部分軍事科技已領先世界

返鄉下鄉人員增多是因為在城裡失業？農業農村部回應

與中国一帶一路不平等合約曝光 肯亞民眾怒了

中國政府圖利用港資公司獲取敏感衛星技術 美國當局展開調查

【華為危機】《WSJ》：華為涉竊商業機密受查 或快將被美刑事起訴

南京房地產老闆負債二億上吊身亡 分析估計明年有九成中小房企退市

美議員警告華為太陽能設備可能威脅美國電網

成日警告，得把口

中国最近日日贏，美國佬點反擊好 — Part 2

新post繼續

1000